大國染疫 禍延全球

大國染疫 禍延全球

【武肺百日】

這是絕望之冬。明知病毒像核輻射般從大國洩漏擴散，文明世界卻束手無策。

1月21日，39歲內地男子從武漢帶着病毒乘高鐵來港，兩日後在伊利沙伯醫院驗出武漢肺炎，香港宣告淪陷。

不足一星期內，先後有10名曾經到訪武漢的病人確診。民間已經意識到疫情的嚴峻，搶口罩、搶白米、搶廁紙，醫護人員罷工哀求政府封關；林鄭月娥卻說口罩戴了也要除下，說封關是助長歧視不能得逞，心裏還幸災樂禍盤算如何化病毒為選票。結果她求仁得仁，不足個半月間，香港確診個案破百，兩人死亡，連同湖北及鑽石公主號郵輪三名客死異鄉港人，至今已有五名港人死於疫潮。

禍起武漢，2019年12月1日，全球首名武漢肺炎病人在武漢發病。

但由中央到地方政府，都沒有即時亮起警號。全靠李文亮醫生等多名吹哨人「造謠」，疫情才得以揭發。但一切太遲，百日下來，全國確診病例已破八萬，超過3,000人死亡，李文亮最終也不幸殉難。

然而炎黃大國輸出的不僅是冠狀病毒，還有「官狀病毒」。自疫症爆發以來，世界衞生組織處處維護中國政府，連武漢肺炎也要改名。世界領袖方寸大亂，日本政府為了迎接習近平與東京奧運，遲遲拒絕出手遏止疫情。然後是南韓、伊朗、意大利，一一倒下。武漢肺炎病毒至今已肆虐逾90個國家及地區，超過10萬人染病，奪去3,400多生命，全球經濟崩塌。

同一地球村，我們都是昏庸貪腐政權下的犧牲者。